\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

\usepackage{tikz}
\usepackage{frcursive}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.1,-0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.1,0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.1,0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.1,-0.1);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,-0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,-0.075);
}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{PixelArtTikz}

\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	twoside, % Enable two-sided mode
	body={183.5mm,260mm},  % 195mm (original) - 11.5mm (increase) = 183.5mm
	inner=20mm,  % Margin for the side near the binding
	outer=8.5mm, % Margin for the side far from the binding
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Les angles \\ Fiche d'exercices}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{C. Pierquet | C. Moroz | \texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{C://Users//cyril//Documents//2023-2024//Images Récurrantes//by.pdf}}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

% Création de l'environnement EXO
\newenvironment{EXO}[2]{
	\textbf{Exercice (#2)} \par
	\vspace{1em} % Espacement après l'exercice
}


\begin{document}
	
	\begin{center}
		\setlength{\fboxsep}{2mm}% définir l'écart
		\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
		\ovalbox{\large{\textbf{Pixel Art - Les angles}}}
	\end{center}
	
	Pour chacune des situation ci-dessous, déterminer la mesure des angles. \\ 
	Puis associer chacune des lettres à une couleur à l'aide du tableau donné en dessous de la grille, puis colorier le pixel-art en respectant le code couleur.
	
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*},left=0pt]
		\item La mesure de l'angle $\widehat{BAC}$.\\
		\begin{tikzpicture}[rotate=10,scale=1.25]
			% Définis les points A, B et C
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (3,0);
			\coordinate (Bbis) at (2.5,0);
			\def\angle{120}
			\def\radius{3}
			
			% Calcule les coordonnées de C et des points intermédiaires
			\coordinate (C) at ($(A) + (\angle:\radius)$);
			\coordinate (Cbis) at ($(A) + (\angle:0.8*\radius)$);
			
			% Extrait les coordonnées x et y de B
			\path let \p1 = (Cbis) in \pgfextra{
				\xdef\xC{\x1}
				\xdef\yC{\y1}
			};
			
			
			\drawCrossBis{2.5}{0}
			\drawCrossBis{0}{0}
			\drawCrossBis{\xC}{\yC}
			
			% Place les points
			\node[below=2mm] at ($(A)$) {$A$};
			\node[above=2mm] at ($(Bbis)$) {$B$};
			\node[below left=1mm] at ($(Cbis)$) {$C$};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw[line width=0.75pt] (A) --  (B);
			\draw[line width=0.75pt] (A) -- (C);
			
			% Dessine les arcs pour les angles BAD et DAC
			% \pic [draw, line width=1.25pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1cm] {angle = B--A--C};
			
			% \node at ($(A) + (0.5*\angle:1.5cm)$) {$38^\circ$};
		\end{tikzpicture}
		\item La mesure de l'angle $\widehat{DEF}$.\\
		\begin{tikzpicture}[rotate=130,scale=1.5]
			% Définis les points A, B et C
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (3,0);
			\coordinate (Bbis) at (2.5,0);
			\def\angle{26}
			\def\radius{3}
			
			% Calcule les coordonnées de C et des points intermédiaires
			\coordinate (C) at ($(A) + (\angle:\radius)$);
			\coordinate (Cbis) at ($(A) + (\angle:0.8*\radius)$);
			
			% Extrait les coordonnées x et y de B
			\path let \p1 = (Cbis) in \pgfextra{
				\xdef\xC{\x1}
				\xdef\yC{\y1}
			};
			
			
			\drawCrossBis{2.5}{0}
			\drawCrossBis{0}{0}
			\drawCrossBis{\xC}{\yC}
			
			% Place les points
			\node[below=2mm] at ($(A)$) {$E$};
			\node[right=2mm] at ($(Bbis)$) {$D$};
			\node[below left=1mm] at ($(Cbis)$) {$F$};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw[line width=0.75pt] (A) --  (B);
			\draw[line width=0.75pt] (A) -- (C);
			
			% Dessine les arcs pour les angles BAD et DAC
			% \pic [draw, line width=1.25pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1cm] {angle = B--A--C};
			
			% \node at ($(A) + (0.5*\angle:1.5cm)$) {$38^\circ$};
		\end{tikzpicture}
		\item Déterminer, par le calcul, la mesure de l'angle $\widehat{MOI}$. Les points $M$, $O$ et $L$ sont alignés.  \\
		\begin{tikzpicture}[rotate=10]
			% Définis les points A, B et C
			\coordinate (O) at (0,0);
			\coordinate (M) at (3,0);
			\coordinate (Mbis) at (2.5,0);
			\def\angle{23}
			\def\radius{3}
			\def\anglebis{181}
			
			% Calcule les coordonnées de C et des points intermédiaires
			\coordinate (I) at ($(A) + (\angle:\radius)$);
			\coordinate (Ibis) at ($(A) + (\angle:0.8*\radius)$);
			\coordinate (L) at ($(A) + (\anglebis:1.1*\radius)$);
			\coordinate (Lbis) at ($(A) + (\anglebis:0.9*\radius)$);
			
			% Extrait les coordonnées x et y de B
			\path let \p1 = (Ibis) in \pgfextra{
				\xdef\xC{\x1}
				\xdef\yC{\y1}
			};
			
			\path let \p1 = (Lbis) in \pgfextra{
				\xdef\xD{\x1}
				\xdef\yD{\y1}
			};
			
			\drawCross{2.5}{0}
			\drawCross{0}{0}
			\drawCross{\xC}{\yC}
			\drawCross{\xD}{\yD}
			
			
			% Place les points
			\node[below=2mm] at ($(O)$) {$O$};
			\node[above right=2mm] at ($(Mbis)$) {$M$};
			\node[above left=2mm] at ($(Ibis)$) {$I$};
			\node[below left=2mm] at ($(Lbis)$) {$L$};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (O) --  (M);
			\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (O) -- (I);
			\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (O) -- (L);
			
			% Dessine les arcs pour les angles BAD et DAC
			\pic [draw, line width=1pt, myblue!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1cm] {angle = M--O--I};
			\pic [draw, line width=1pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1.2cm] {angle = I--O--L};
			
			%\node at ($(O) + (0.5*\angle:1.5cm)$) {$38^\circ$};
			\node at ($(O) + (0.5*\anglebis:1.5cm)$) {$160^\circ$};
		\end{tikzpicture}
	\end{enumerate}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}, left=0pt]
			\setcounter{enumi}{3}
			\item Déterminer par le calcul, la mesure de l'angle $\widehat{KAT}$. Les points $C$, $A$ et $B$ sont alignés.
			\vspace{-0.25cm}
			
			\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[rotate=-5]
				% Définis les points A, B et C
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (3,0);
				\coordinate (Bbis) at (2.5,0);
				\def\angle{35.5}
				\def\radius{3}
				
				% Calcule les coordonnées des points intermédiaires
				\coordinate (C) at ($(A) + (180:\radius)$);
				\coordinate (T) at ($(A) + (142:\radius)$);
				\coordinate (K) at ($(A) + (105:\radius)$);
				
				% Trace les demi-droites
				\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (B);
				\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (C);
				
				% Dessine les arcs et les demi-droites pour chaque sous-angle de 18°
				\foreach \x in {1,2,3,4} {
					\coordinate (X) at ($(A) + (\x*\angle:\radius)$);
					\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (X);
					\pic [draw, line width=1pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1.25cm] {angle = B--A--X};
				}
				
				% Ajoute des marques pour chaque sous-angle
				\foreach \x in {0.5, 1.5, 2.5, 3.5} {
					\coordinate (M1) at ($(A) + (\x*\angle:1.2*1.25)$);
					\coordinate (M2) at ($(A) + (\x*\angle:0.8*1.25)$);
					\draw[line width=1pt, myred!75] (M1) -- (M2);
				}
				
				\pic [draw, line width=1pt, myblue!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1cm] {angle = T--A--C};
				\node at ($(A) + (0.9*180:1.4cm)$) {$40^\circ$};
				
				\node[left] at ($(T)$) {$T$};
				\node[below] at ($(A)$) {$A$};
				\node[above] at ($(K)$) {$K$};
				\node[left] at ($(C)$) {$C$};
				\node[right] at ($(B)$) {$B$};
			\end{tikzpicture}
			\end{center}
			\item Déterminer par le calcul, la mesure de l'angle $\widehat{LOU}$.
			\vspace{-0.25cm}
			
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[rotate=40]
					% Définis les points A, B et C
					\coordinate (A) at (0,0);
					\coordinate (B) at (3,0);
					\def\radius{3}
					
					% Calcule les coordonnées des points intermédiaires
					\coordinate (C) at ($(A) + (90:\radius)$);
					\coordinate (L) at ($(A) + (18:\radius)$);
					
										
					% Trace les demi-droites
					\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (B);
					\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (C);
					\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (L);
					
					
					\pic [draw, line width=1pt, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.4cm] {right angle = B--A--C};
					
					\pic [draw, line width=1pt, mygreen!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1.75cm] {angle = B--A--L};
					
					\node at ($(A) + (0.45*18:2.2cm)$) {$18^\circ$};
					
					\node[below] at ($(A)$) {$O$};
					\node[above] at ($(L)$) {$L$};
					\node[above left] at ($(C)$) {$U$};
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
		\end{enumerate}
	\end{minipage}
	\medskip
	
	\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
	\begin{filecontents*}[overwrite]{test1.csv}
		A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
		A,A,A,A,A,B,B,B,B,B,B,B,B,A,A,A,A,A,A,A
		A,A,A,A,B,C,C,C,C,C,C,C,C,B,B,B,B,A,A,A
		A,A,A,A,B,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,B,A,A
		A,A,A,A,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,A,A
		A,A,A,A,B,E,E,E,D,D,D,A,B,D,B,A,A,A,A,A
		A,A,A,B,E,D,E,D,D,D,D,A,B,D,D,B,B,B,A,A
		A,A,A,B,E,D,E,D,D,D,D,D,D,D,E,D,D,D,B,A
		A,A,A,B,E,B,E,E,D,D,D,D,D,E,E,D,D,D,B,A
		A,A,A,A,B,B,D,D,D,D,D,D,E,E,E,E,E,B,A,A
		A,A,A,A,A,B,D,D,D,D,D,D,D,D,D,B,B,A,A,A
		A,A,A,A,A,A,B,B,B,B,B,B,B,B,B,A,A,A,A,A
		A,A,A,A,B,B,B,G,B,C,C,C,B,G,B,B,A,A,A,A
		A,A,A,B,C,C,B,G,B,C,C,C,B,G,B,C,B,A,A,A
		A,A,B,C,C,C,B,G,B,C,C,C,B,G,B,C,C,B,A,A
		A,B,C,C,C,C,B,G,G,B,B,B,G,G,B,C,C,C,B,A
		A,B,B,B,C,B,G,F,F,G,G,G,F,F,B,C,B,B,B,A
		A,B,D,D,B,B,G,F,F,G,G,G,F,F,B,B,D,D,B,A
		A,B,D,D,D,B,G,G,G,G,G,G,G,G,B,D,D,D,B,A
		A,B,D,D,B,G,G,G,G,G,G,G,G,G,G,B,D,D,B,A
		A,B,B,B,B,G,G,G,B,B,B,B,G,G,G,B,B,B,B,A
		A,A,A,A,B,G,G,B,A,A,A,B,G,G,G,B,A,A,A,A
		A,A,A,B,B,B,B,B,A,A,A,A,B,B,B,B,B,A,A,A
		A,A,B,E,E,E,E,B,A,A,A,A,B,E,E,E,E,B,A,A
		A,A,B,B,B,B,B,B,A,A,A,A,B,B,B,B,B,B,A,A
		A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
	\end{filecontents*}
	
	\vspace{-0.5cm}
	\begin{center}
		\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFG,Style=\scriptsize,Unite=0.35]{test1.csv}
		%\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGH,Couleurs={white,black,myred,brown!25,brown,yellow,myblue},Correction,Unite=0.35]{test1.csv}
	\end{center}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.58\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}, left=0pt]
		\setcounter{enumi}{5}
					\item Tracer le triangle $ABC$ ci-dessous. Puis déterminer, à l'aide du rapporteur, la mesure de l'angle $\widehat{CBA}$.
		\vspace{-0.5cm}
		
		\begin{center}	
			\begin{tikzpicture}[rotate=-20,scale=0.45]
				
				% Définition des points
				\coordinate[label=left:$A$] (A) at (0,0);
				\coordinate[label=below right:$B$] (B) at (8,0); % AB = 8cm
				
				% Utilisation de la loi des cosinus pour trouver les coordonnées de C
				% AC = 12.7, A = 25 degrés, donc on calcule la position en polar
				\coordinate[label=above:$C$] (C) at ($(A) + (27:12.7)$);
				
				% Dessin du triangle
				\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=0.75pt] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
				
				% Marquage de l'angle
				\pic [draw, line width=1pt, angle radius=1cm, angle eccentricity=1.5] {angle = B--A--C};
				
				\node at ($(A) + (0.5*25:3.5cm)$) {$25^\circ$};
				
				\path (A) -- (B) node[midway, below] {$8\,\textrm{cm}$};
				\path (A) -- (C) node[midway, above] {$12,7\,\textrm{cm}$};
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		
		\item Tracer un triangle $NRV$ tel que : \\ $NR~=~10\,\textrm{cm}$, $RV=12\,\textrm{cm}$ et \\ $VN=4,6\,\textrm{cm}$. \\
		Déterminer, à l'aide du rapporteur, la mesure de l'angle obtus du triangle $NRV$.
	\end{enumerate}
		
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{myred}Rouge & %C
			\cellcolor{white!50}Blanc & %A
			\cellcolor{brown!25}Beige & %D
			\cellcolor{brown!75}Marron & %E
			\cellcolor{myblue}Bleu & %G
			\cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & %B
			\cellcolor{yellow}Jaune %F
			\\
			\hline
			$20^\circ$ 	  & $120^\circ$ 	  & $35^\circ$	 & $72^\circ$ 	& $104^\circ$		 & $26^\circ$ & $123^\circ$	 \\
			% C 	  & A 	  & D	 & E  & G 	& B		 & F	 \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{minipage}
\end{document}